考慮咗能力同唔反感先 我先至推薦專科

唔好再話冇能力同好同意讀專科然後點點點
我強調一定考慮過能力同唔反感先好去讀
如果唔反感又有能力 優先考慮專業科有咩科自己中意讀先好去讀
唔好毒撚做d outgoing專業然後發現自己唔識講嘢
都唔好phy chem bio完全冇讀又話讀醫療科去害人

如果有能力又唔反感
我睇唔到讀專科有乜問題
CS/社工/教育/醫療 全部都值得考慮

唔好再話專科得nursing/醫療

要考慮個工作環境係咪自己鍾意
起碼做幾十年
讀錯專科悔終生

推薦唔同學校都考慮
高分有高分選擇
低分有低分選擇

揀科優先過學校

岩 入學前就應該考慮好
普通科同專科都一樣

如果有自己想做既野既人
或者唔會一份工做成世
讀 非專科 其實更加flexible 同埋更多機會向唔同方面發展

專科你讀完發覺自己唔想做 = 哂左4年，又無學過野

Cs 唔專但高人工
社工同教育都因為痴政府
即係話入政府 得永生

美國無得你專架wor ，你要master 先專得
咪打j

美國個套其實幾好
專科全部變pg
ug全部讀學術科

但返到香港我就乞食咗

居然外國大學回流應該好過local 普通學生

師兄，只夠分讀poly rd/ot，計weighting 依兩科都入到，但最想讀pt，點搞好。我問個現職ot佢話揀科唔揀學校，叫我寧願東華pt。但其實ha做pt/rd/ot係咪差唔多？我見ha pt都係流水線作業......

有心做就揀唔揀學校
差好遠

PT vs OT 你可以望下先

我哋PT 主要用物理方法做肌肉骨骼 心肺 神經嘅rehab同治療
eg 運動創傷/ 中風
包括手法治療/ 運動治療/儀器治療/針灸/水療

OT 就希望做到與病共處, 盡可能提升病人Quality of life
分開生理同心理精神科
eg 骨折整splint/ 整d 改良工具比病人用/家居改裝/開小組

RD就我地poly有imaging同therapy
東華就得radiation therapy

Imaging 就映相for醫生做diagnosis
eg x ray CT MRI ultrasound Nuclear medicine

Therapy就治療cancer 病人
要自己設計治療計劃 同計算劑量
操作唔同嘅機器 eg linear accelerator/tomotherapy/cyberknife/brachytherapy/nuclear medicine

識人讀文科去咗kongu nursing
咪一樣好地地
係開頭辛苦少少

都係乞食，無finance 得econ

唔記得推文

Phd我應該暫不考慮

Master平bachelor好多

師姐係咪建議我揀科唔揀u?

興趣大過間U?

但但東華仲未有牌

會 你要有心理準備入行頭幾年都會係咁
升one又會難D咁樣
但過多幾年之後始終都係講你際遇同對人的softskill

同個個現職ot傾計，佢都叫我all in pt

push